向示威者擲石及掌摑 法國兩警濫暴被判入獄

【追究警暴】向示威者擲石及掌摑 法國兩警濫暴被判入獄
2019年12月20

兩名法國警員今年5月1日對「黃背心」示威者濫暴，被法庭判處入獄但緩刑，是這場反政府抗爭爆發一年多以來，首次有執法人員被定罪。

其中一名警員因向示威者擲石，被判入獄兩個月，另一名警員因掌摑一名示威者，被判入獄4個月。兩人均獲准緩刑。

兩段呈堂影片顯示首名警員拾起路磚，擲向約8米外的示威者。法庭認為該警員的行為並非自衛，而是試圖向示威者發出「生理和心理上震懾」，令他們停止擲物。警員辯護時說，他當時的行為是出於驚慌而非憤怒，擲石是希望製造安全距離，而不是想傷人。

「黃背心」示威自去年11月爆發以來，外間經常批評法國警察對付示威者的強硬手段。根據官方統計，在多月的示威衝突中，有約2500名示威者和1800名警員受傷。

緩刑？
直接

2500示威者及1800警賊受傷
香港呢dnlm

好似話緩刑 無案底 繼續執行職務

不完美，接受下啦大家